聯署要求藍韜文向京施壓 逾60英議員促放12港青

節錄

聯署要求藍韜文向京施壓
逾60英議員促放12港青

■英國外相藍韜文被要求就12人被扣事件向京施壓。路透社

【本報訊】12港人潛逃台灣被內地海境截獲，被扣留內地近兩個月，至今音訊全無，事件引起國際關注。英國上下議院超過60名議員周四聯署去信外相藍韜文（Dominic Raab），促請他向中國施壓，釋放12名港人。信中提到，其中四名被捕人士持有英國國民（海外）護照（BNO），英國政府應特別關注。本港民主派昨在立法會要求在提出休會辯論，關注12港人的議案，惟在建制派反對下，提出議案的要求被否決。

相關新聞：家屬委託律師投訴看守所

逾60位國會議員在信中警告，。。。。。。。。。BNO，政府應特別關注。

信件獲英國國會跨政治光譜的議員聯署，有份聯署的自由民主黨外交事務發言人莫蘭（Layla Moran）指出，12名港人被扣押兩個月、。。。。。。。。。

相關新聞：持LOTR入境不納「5+1」

泛民立會提議案關注遭否決

在香港，公民黨立法會議員郭家麒昨在內會上，要求在立法會大會上提出休會辯論「12 名港人被內地執法部門拘捕的事宜」的議案，該議案提到12名本港市民8月中被內地執法部門拘捕，被關押在鹽田看守所兩個月仍不獲准與家人會面，亦未能自行委任律師；有報道又指香港警方與飛行服務隊在內地拘捕相關人士前一直作追蹤，涉嫌安排「港人送中」，建議在立法會提出休會待續，要求官員出席交代。

建制派群起反對，民建聯葛珮帆質疑，。。。。。。。。。。。。

■在倫敦，10.1當日有示威者到中國使館外抗議，並呼籲國際關注12港青。互聯網